\subsection{Client - Controller}

Die Controller-Klassen auf dem Client liegen im Package \enquote{client.controller}.

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[height=14cm]{img/systemparts/controller.pdf}
	\caption{Klassendiagramm zum Client - Controller}
	\label{fig:navigation}
\end{figure}

	\subsubsection{Package: map}

	\paragraph{Änderungen}

		\subparagraph{Klasse: MapController}
		
		\begin{description}
			\itnl[public static MapController initialize(MapView mapView)] Hinzugefügt, wird zu Initialisierung benötigt.	
			\itnl[public void onDeletePoint(int currentId)] Parameter zu Integer geändert, da View nur IDs der Wegpunkte kennt.	
			\itnl[public void onLongPressPoint(DisplayCoordinate dc)] Entfernt, Irrelevant geworden.	
			\itnl[public void containsWaypoint(DisplayCoordinate dc)] Entfernt, Irrelevant geworden.	
			\itnl[public boolean toggleLockUserPosition()] Namensänderung.	
			\itnl[public void onPOIChange(List<DisplayPOI> poiList)] Hinzugefügt, zur separaten Darstellung von POIs auf dem View.	
			\itnl[public void addPoiToView()] Hinzugefügt, um POIs in der View hinzuzufügen.
			\itnl[public void onMovePoint(float x, float y, int id)] Hinzugefügt, um seitens der View einen Wegpunkt zu verschieben.	
			\itnl[public void updateUserPosition()] Hinzugefügt, um die aktuelle Position des Benutzers auf der View anzuzeigen.
		\end{description}

	\subsubsection{Package: overlay}

	\paragraph{Änderungen}
	
		\subparagraph{Klasse: HeadUpController}
		
		\begin{description}
			\itnl[public static HeadUpController initializes(HeadUpView headUpView)] Hinzugefügt, wird zu Initialisierung benötigt.	
			\itnl[public void startOption()] Namensänderung.		
			\itnl[public void toggleUserPositionLock()] Namensänderung.		
			\itnl[public void setPiktogram(int id)] Parameter zu Integer geändert, da Piktogramme per ID identifiziert werden.		
			\itnl[public void setNavigationsText(String text)] Parameter zu String geändert, da Anweisungen Strings sind.		
			\itnl[public void setWayToGo(int waytogo)] Namensänderung.		
			\itnl[public void setWayPassed(int wayPassed)] Namensänderung.
		\end{description}
			
		\subparagraph{Klasse: RouteMenuController}
		Name zu RouteController geändert, da dies passender ist.
		
		\begin{description}
			\itnl[public void unregisterRouteListener(RouteListener formerRL)] Hinzugefügt, da dies vergessen worden ist.
			\itnl[public void setActiveWaypoint(int id)] Hinzugefügt, da View Wegpunkte per ID identifiziert.
			\itnl[public void registerRouteListener(RouteListener newRL)] siehe unten.
			\itnl[public void resetActiveWaypoint()] siehe unten.
			\itnl[public void addWaypoint(Coordinate c)] siehe unten.
			\itnl[public void addRoute(RouteInfo ri)] siehe unten.
			\itnl[public void deleteActiveWaypoint()] siehe unten; Rückgabewert von boolean zu void geändert, da davon ausgegangen wird, dass diese Funktionen immer fuktionieren.	
			\itnl[public boolean addRoundtrip(int profileID, int length)] Paramter Profile durch Integer ersetzt, da Profile auf dem Client anhand ihrer ID identifiziert werden.		
			\itnl[public void replaceFullRoute(RouteInfo r)]Rückgabewert von boolean zu void geändert, da davon ausgegangen wird, dass zurücksetzen der Route immer funktioniert; Parameter Route in RouteInfo geändert, da nicht die funktionen von Route benötigt werden.	
			\itnl[public boolean containsWaypoint(Waypoint w)] Ersetzt containsCoordinate(Coordinate), da eine Abfrage der Koordinaten nicht sinvoll ist.
		\end{description}

		\subparagraph{Klasse: POIMenuController}
		
		\begin{description}
			\itnl[public int[] requestAllActiveCategories()] Entfernt, da diese Methode von der View erledigt wird.
		\end{description}

		\subparagraph{Klasse: SearchMenuController}
		
		\begin{description}
			\itnl[public List<Location> requestSuggestionsByAddress(int postalCode, String city, String street, String number)] Parameter ersetzt, da die View keine Adressen kennt.
			\itnl[public List<POI> requestSuggestionsByText(String text)] Rückgabewert von List<Location> auf List<POI> geändert (siehe Model.POIManager).
		\end{description}

	\subsubsection{Package: options}

	\paragraph{Änderungen}

		\subparagraph{Klasse: OptionController}
		Entfernt, da Android von Haus aus eine Optionen Klasse mitliefert. (Android.Preferences).
